{
    "name": "Nerdquiz#1",
    "categories": [
        {
            "head": "Lukas Lieblinge",
            "questions": [
                {
                    "question": "Wie heißt der Schwertkämpfer in Ruffys Piratenbande bei One Piece?",
                    "answer": "Lorenor Zorro.",
                    "points": 100,
                    "number": 1
                },
                {
                    "question": "(Aufschreiben) Welche Rohstoffe benötigt man, um bei Siedler von Catan eine Straße zu bauen?",
                    "answer": "Holz und Lehm.",
                    "points": 200,
                    "number": 2
                },
                {
                    "question": "Wie heißt die erste Erweiterung von AOE2?",
                    "answer": "The Conquerors.",
                    "points": 300,
                    "number": 3
                },
                {
                    "question": "Welche Fantasy-Saga beginnt mit den Worten 'Der Mann in Schwarz floh durch die Wüste und der Revolvermann folgte ihm'?",
                    "answer": "Der Dunkle Turm.",
                    "points": 500,
                    "number": 4
                },
                {
                    "question": "Mit welchem extremen Begriff wird beim Schach ein Entscheidungspiel, das bei Punktgleichstand normalerweise mit verkürzter Zeit gespielt wird, bezeichnet?",
                    "answer": "Armageddon.",
                    "points": 1000,
                    "number": 5
                }
            ]
        },
        {
            "head": "Game of Thrones",
            "questions": [
                {
                    "question": "Wer stürzte sich aus dem Fenster seines Gemachs in den Tod?",
                    "answer": "Tommen Baratheon.",
                    "points": 100,
                    "number": 6
                },
                {
                    "question": "Wie starb Renly Baratheon?",
                    "answer": "Er wurde von einem Schatten getötet, den die rote Priesterin schickte.",
                    "points": 200,
                    "number": 7
                },
                {
                    "question": "(Aufschreiben) Nenne möglichst viele Titel/Beinamen von Daenerys Targaryen?",
                    "answer": "Siehe GOT-Wiki",
                    "points": 300,
                    "number": 8
                },
                {
                    "question": "(Aufschreiben) Wer war das erste Opfer der Roten Hochzeit?",
                    "answer": "Talisa Maegyr",
                    "points": 500,
                    "number": 9
                },
                {
                    "question": "Wer war der Ziehvater von Eddard Stark und Robert Baratheon?",
                    "answer": "Jon Arryn",
                    "points": 1000,
                    "number": 10
                }
            ]
        },
        {
            "head": "Blizzard",
            "questions": [
                {
                    "question": "Wie heißt die Umsetzung des Hexendoktors aus Diablo bei Hots?",
                    "answer": "Nazeboo",
                    "points": 100,
                    "number": 11
                },
                {
                    "question": "Welcher Charakter sagt 'by fire be purged', wenn man ihn bei HS beschwört?",
                    "answer": "Ragnaros",
                    "points": 200,
                    "number": 12
                },
                {
                    "question": "(Aufschreiben) Welche beiden Instanzen wurden zu Cataclysm überarbeitet und erhielten einen HC-Modus?",
                    "answer": "Todesmienen und Burg Schattenfang",
                    "points": 300,
                    "number": 13
                },
                {
                    "question": "(Schätzfrage) Wie viele Haushalten waren aufgrund des Blizzards Nemo im Feb. 2013 im Nordosten der USA ohne Strom und Heizung?",
                    "answer": "600.000.",
                    "points": 500,
                    "number": 14
                },
                {
                    "question": "Wie heißt der Sohn von Cairne Bluthuf?",
                    "answer": "Baine Bluthuf",
                    "points": 1000,
                    "number": 15
                }
            ]
        },
        {
            "head": "Memes & Viral Videos",
            "questions": [
                {
                    "question": "Wie wird das bekannte, regenbogenfarbene Meme mit dem Gesicht eines damaligen Justin.TV-Mitarbeiters genannt?",
                    "answer": "Kappa Pride",
                    "points": 100,
                    "number": 16
                },
                {
                    "question": "Wie viele Matrazen gibt es laut Patrick Star im Matrazengeschäft, in dem er mit Spongebob ist?",
                    "answer": "10.",
                    "points": 200,
                    "number": 17
                },
                {
                    "question": "Wie heißt der Schwertkämpfer in Ruffys Piratenbande bei One Piece?",
                    "answer": "Lorenor Zorro.",
                    "points": 300,
                    "number": 18
                },
                {
                    "question": "Mit welchem Satz erlangte Danielle Bregoli während einer Talkshow Internet-Berühmtheit?",
                    "answer": "Cash me outside howbow dah.",
                    "points": 500,
                    "number": 19
                },
                {
                    "question": "Wie heißt die Frau, nach der bei Harry Potter und der Plastikpokal auf dem Campingplatz lauthals gerufen wird?",
                    "answer": "Helga.",
                    "points": 1000,
                    "number": 20
                }
            ]
        },
        {
            "head": "Eins nach dem anderen",
            "questions": [
                {
                    "question": "Äetherhauch - Ekelschlund - Mondstaub-Zauberklinge - Vastaya - Heulende Schlucht - Baron Nashor",
                    "answer": "League of Legends.",
                    "points": 100,
                    "number": 21
                },
                {
                    "question": "Akela - Winifred - Rama - Kind Louie - Kaa - Mowgli",
                    "answer": "Dschungelbuch.",
                    "points": 200,
                    "number": 22
                },
                {
                    "question": "Kevin - Trudy - Arthus Hubbs - Tracy McConnell - Stella Zinmann - Lily Aldrin?",
                    "answer": "How i me your mother.",
                    "points": 300,
                    "number": 23
                },
                {
                    "question": "Troggles - Sir Tuxford - König Gregor - Tummi - Toadie - Igzorn?",
                    "answer": "Gummibärenbande.",
                    "points": 500,
                    "number": 24
                },
                {
                    "question": "Sumpfkraut - Der Schläfer - Scavanger - König Rohbar - Innos - Xadras?",
                    "answer": "Gothic.",
                    "points": 1000,
                    "number": 25
                }
            ]
        }
    ]
}